\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}

\DeclareQuoteAlias{dutch}{polish}
\lstset{
	basicstyle=\ttfamily,
	columns=fullflexible,
	frame=single,
	breaklines=true,
%	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\newcommand{\subject}{Metody sztucznej inteligencji}
\newcommand{\topic}{Zadanie 2\\Przeszukiwanie z minimaksem}
\newcommand{\student}{Piotr Gogola\quad{}226249}
\newcommand{\teacher}{Dr inż. Witold Paluszyński}
\setlength\parindent{0pt}
\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\vspace*{\stretch{1}}
		\begin{center}
			\vspace{4cm}
			\Huge{\textbf{Raport}}\\
			\vspace{0.5cm}
			\textbf{\subject{}}\\
			\vspace{1cm}
			\textbf{\topic{}}\\
			\vspace{0.5cm}
			\student{}\\
			\vspace{1cm}
			Prowadzący: \teacher{}\\
			\vspace{3cm}
			\textit{Politechnika Wrocławska}\\
			\today{}
		\end{center}
		\vspace{\stretch{3}}
	\end{titlepage}
	\newpage{}
%	\tableofcontents{}
%	\newpage{}
	\section{Cel zadania}
	Celem zadania była implementacja gry Connect-4 z wykorzystaniem algorytmów min-max oraz alfa-beta wykorzystujących heurystykę.
	
	\section{Zastosowana heurystyka}
	Zastosowana heurystyka działa w oparciu o liczbę zliczonych sytuacji, gdy gracz posiada 3 pionki w takiej konfiguracji, że dodanie kolejnego w tej konfiguracji spowoduje wygraną. Dodatkowo jeśli zostanie wykryta wygrana na którymś z poziomów przez gracza jest jej przypisywana wartość 1000 przemnożona przez współczynnik równy różnicy maksymalnej dozwolonej głębokości przeszukiwania i aktualnej głębokości gałęzi. Pozwala to na wybór ruchu, który umożliwia zakończenie rozgrywki w najmniejszej przewidywanej w danym momencie liczbie kroków.
	
	\section{Opis programu}
	Program został napisany w języku Python 3.6.
	\subsubsection*{Opcje programu}
	\begin{description}
		\item[-c] Pierwszy ruch wykonuje komputer, domyślnie użytkownik,
		\item[-d głebokość] Ustawienie maksymalnej głębokości przeszukiwania drzewa. Domyślna wartość: 5,
		\item[--min\_max] W trakcie rozgrywki wykorzystany będzie algorytm min-max. Domyślnie używany algorytm alfa-beta.
	\end{description}
	Przykładowe wywołanie (rozpoczyna komputer, głębokość przeszukiwania max 7, użyty algorytm alfa-beta):\\
	\verb|python main.py -c -d 7|
	
	\section{Wyniki gier}
	Rozegrano w sumie 15 gier z implementacją gry dostępną na stronie \href{https://www.mathsisfun.com/games/connect4.html}{mathsisfun.com} -- po 5 na trzech poziomach trudności z wykorzystaniem algorytmu alfa-beta i  głębokością przeszukiwania drzewa równą 5. Wyniki zostały zebrane w tabeli \ref{tab:wyniki}.
	
	\newcommand{\p}{Przegrana}
	\newcommand{\w}{Wygrana}
	\newcommand{\re}{Remis}
	\begin{table}[H]
		\centering
		\caption{Wyniki przeprowadzonych rozgrywek w gre Connect-4}
		\label{tab:wyniki}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline 
			 & \multicolumn{3}{c|}{Poziom rozgrywki}\\
			 \hline 
			Nr. rozgrywki & Easy & Medium & Hard \\ 
			\hline \hline 
			1 & \w & \w & \p \\ 
			\hline 
			2 & \w & \w & \w \\ 
			\hline 
			3 & \w & \w & \p \\ 
			\hline 
			4 & \w & \w & \w \\ 
			\hline 
			5 & \w & \w & \w \\ 
			\hline 
		\end{tabular} 
	\end{table}
	
\end{document}